% Definieren des Icons
\newcommand{\logoicon}{
    \tikz[remember picture,overlay] 
        \node[anchor=south west, xshift=5mm, yshift=5mm] at (current page.south west) 
        {\includegraphics[height=1cm]{img/qrcode_git.thm.de.png}};
}

% Definiere eine globale Variable für den Titel
\newcommand{\lastframetitle}{}

\newcommand{\changetitle}[1]{
    \renewcommand{\lastframetitle}{#1}
}

% Neuer Befehl für Sections mit kurzen und langen Titeln und Notizen
\newcommand{\mysection}[4][]{
    \section[#1]{#2}
    \renewcommand{\lastframetitle}{#2}
    \begin{frame}{#2}
        #3
        \label{frame:#1}
        \note{#4}
    \end{frame}
}

% Neuer Befehl für Subsections mit kurzen und langen Titeln und Notizen
\newcommand{\mysubsection}[4][]{
    \subsection[#1]{#2}
    \renewcommand{\lastframetitle}{#2}
    \begin{frame}{#2}
        #3
        \label{frame:#1}
        \note{#4}
    \end{frame}
}

% Neuer Befehl für Subsubsections mit Notizen
\newcommand{\mysubsubsection}[3]{
    \subsubsection{#1}
    \renewcommand{\lastframetitle}{#1}
    \begin{frame}{#1}
        #2
        \label{frame:#1}
        \note{#3}
    \end{frame}
}